const BaniIsraeel = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "سورت بنی اسرائیل کا دور نزول -- ہے",
    options: ["مکی", "مدنی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "اس سورت کو -- بھی کہتے ہیں",
    options: ["سورہ عرفان", "سورہ الاسراء", "سورہ معراج"],
    correctAnswer: "سورہ الاسراء",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "لفظ  الرءیا قرآن میں کتنے مقامات پر آیا ہے ",
    options: ["3", "4", "5"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "فساد اول سے مراد -- کا حملہ ہے",
    options: ["رومیوں کا", "بخت نصر کا", "ھیکل سلمیانی کا"],
    correctAnswer: "بخت نصر کا",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "'ذالقربی حقہ' کا مصداق کون ہے",
    options: ["رشتہ دار", "سیدہ فاطمؑہ زہرا", "صحابہ"],
    correctAnswer: "سیدہ فاطمؑہ زہرا",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "شرک کا لازمہ -- ہے",
    options: ["مذمت", "محرومیت", "طاقت"],
    correctAnswer: "محرومیت",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "یروشلم حملے میں کتنے لوگ مارے گئے",
    options: ["1 لاکھ تینتیس ہزار", "1 لاکھ چونتیس ہزار", "1 لاکھ پینتیس ہزار"],
    correctAnswer: "1 لاکھ تینتیس ہزار",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "خدا نے قرآن میں کس شجرہ پر لعنت کی ہے",
    options: ["شجرہ خبیثہ", "شجرہ معلونہ", "شجرہ زقوم"],
    correctAnswer: "شجرہ زقوم",
  },
  {
    questionNo: 9,
    question: "علم اخلاق کی روشنی میں انسان کے اندر رزائل مٹانے کو -- کہتے ہیں",
    options: ["اسقامہ", "تخلیہ", "نفسیہ"],
    correctAnswer: "تخلیہ",
  },
  {
    questionNo: 10,
    question: "انفاق فی سبیل اللہ کے وسیلہ کون ہیں",
    options: ["اللہ کی ذات", "پنجتن کی ذات", "رسول ص کی ذات"],
    correctAnswer: "پنجتن کی ذات",
  },
  {
    questionNo: 11,
    question: "شجرہ ملعونہ سے مراد -- ہے",
    options: ["بنو امیہ", "بنو مروان", "بنو کثیف"],
    correctAnswer: "بنو امیہ",
  },
  {
    questionNo: 12,
    question: "عصر رسالت میں-- طریقوں سے نماز پڑھی جاتی تھی",
    options: ["جمعاََ", "تفریقاََ", "ا ب دونوں"],
    correctAnswer: "ا ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 13,
    question: "' دلوک الشمس ' سے مراد---",
    options: ["طلوع آفتاب", "زوال آفتاب", "غروب آفتاب"],
    correctAnswer: "زوال آفتاب",
  },
  {
    questionNo: 14,
    question: "ہاتھ باندھ کے پڑھی جانے والی نماز کو -- کہتے ہیں",
    options: ["ارسال الیدین", "مشکوک الصحتہ", "العزیمتہ"],
    correctAnswer: "مشکوک الصحتہ",
  },
  {
    questionNo: 15,
    question: "-- کی وجہ سے انسان ارتقائی مراحل طے کرنے کے قابل ہو گیا",
    options: ["حرمت", "مسافت", "عقل"],
    correctAnswer: "عقل",
  },
  {
    questionNo: 16,
    question: "عیش و عشرت میں فراخی اور وسعت کو -- کہتے ہیں",
    options: ["المترفتہ", "الترفتہ", "القریتہ"],
    correctAnswer: "المترفتہ",
  },
  {
    questionNo: 17,
    question: "اللہ تعالی نے اولاد آدم کو-- سے نوازا",
    options: ["تخلیق و تشریع", "عزت و تکریم", "تکوین و تخلیق"],
    correctAnswer: "عزت و تکریم",
  },
  {
    questionNo: 18,
    question: "حضرت موسٰی ع کو کتنی نشانیاں دی گئی",
    options: ["8", "9", "10"],
    correctAnswer: "9",
  },
  {
    questionNo: 19,
    question: "اجل سے مراد کیا ہے",
    options: ["شکست", "ریخت", "قیامت"],
    correctAnswer: "قیامت",
  },
  {
    questionNo: 20,
    question: "روح کا تعلق عالم -- سے ہے",
    options: ["عالم ارواح", "عالم امری", "عالم ابدی"],
    correctAnswer: "عالم امری",
  },
  {
    questionNo: 21,
    question: "کعبہ میں سب سے طویل بت کا نام",
    options: ["لات", "ھبل", "عزا"],
    correctAnswer: "ھبل",
  },
  {
    questionNo: 22,
    question: "خدا -- سال بعد قدیم جسم کی مثل خلق فرماتا ہے",
    options: ["5", "6", "7"],
    correctAnswer: "7",
  },
  {
    questionNo: 23,
    question: "اذقان کے معنی ہیں",
    options: ["پیشانی", "تھوڑی", "گردن"],
    correctAnswer: "تھوڑی",
  },
  {
    questionNo: 24,
    question: "ہاتھ باندھ کے نماز پڑھنے کی رسم کہاں سے شروع ہوئی",
    options: ["پہلی صدی ہجری", "دوسری صدی ہجری", "تیسری صدی ہجری"],
    correctAnswer: "دوسری صدی ہجری",
  },
  {
    questionNo: 25,
    question: "'مقام محمود' سے مراد",
    options: ["مقام عنایت", "مقام منزلت", "مقام شفاعت"],
    correctAnswer: "مقام شفاعت",
  },
  {
    questionNo: 26,
    question: "شیطان کس کے ذریعے فساد پھیلاتا ہے",
    options: ["جھوٹ", "فتنہ", "گفتار"],
    correctAnswer: "گفتار",
  },
  {
    questionNo: 27,
    question: "کس نبی کے ساتھ پہاڑ بھی تسبیح پڑھتے تھے",
    options: ["حضرت داود ع", "حضرت الیاس ع", "حضرت ادریس ع"],
    correctAnswer: "حضرت داود ع",
  },
  {
    questionNo: 28,
    question: "تنزیہ الہی بیان کرنے کو -- کہتے ہیں",
    options: ["تعریف", "تسبیح", "ا ب دونوں"],
    correctAnswer: "تسبیح",
  },
  {
    questionNo: 29,
    question: "قوم ثمود کی تباہی کی وجہ",
    options: ["تخویفی معجزہ", "ناقہ کا معجزہ", "لڑائی کا مزہ"],
    correctAnswer: "ناقہ کا معجزہ",
  },
  {
    questionNo: 30,
    question: "قرآن میں جن سلسلوں کو لعنت کا نشانہ بنایا گیا وہ -- ہیں",
    options: [
      "مفسدین،منکرین،مشرکین",
      "اہل کتاب،منافقین،مشرکین",
      "ا اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "ا اور ب دونوں",
  },
];

export default BaniIsraeel;
